               Теоретичні питання
            1. Опишіть своїми словами різницю між функціями setTimeout() і setInterval()`.
       
   Основное различие заключается в том, что setTimeout() выполняет код один раз с задержкой, в то время как setInterval() выполняет код   периодически с интервалами между выполнениями.


            2.Що станеться, якщо в функцію setTimeout() передати нульову затримку? Чи спрацює вона миттєво і чому?


Когда в функцию setTimeout() передается нулевая задержка (т.е., setTimeout(someFunction, 0)), это не означает, что функция выполнится мгновенно. Вместо этого она будет добавлена в очередь выполнения задач, и ее выполнение будет отложено до тех пор, пока текущий код не завершится.

            3.Чому важливо не забувати викликати функцію clearInterval(), коли раніше створений цикл запуску вам вже не потрібен?


Важно вызывать функцию clearInterval() в тех случаях, когда вы больше не нуждаетесь в выполнении периодических действий, созданных с помощью setInterval(), по нескольким причинам:

Освобождение ресурсов: Каждый раз, когда создается новый интервал с помощью setInterval(), он занимает определенное количество системных ресурсов. Если вы не остановите выполнение этого интервала с помощью clearInterval(), то они будут продолжать использоваться. В случае большого числа интервалов это может привести к избыточному использованию ресурсов и замедлению работы приложения.

Предотвращение ненамеренных дублирований: Если вы забудете вызвать clearInterval() и создадите новый интервал, то старый интервал продолжит выполняться параллельно с новым. Это может привести к неожиданным и непредсказуемым результатам в вашем коде.

Улучшение чистоты кода: Явное вызывание clearInterval() позволяет ясно указать, когда именно нужно завершить выполнение периодических действий. Это делает код более чистым и понятным для чтения и обслуживания.







Завдання
Реалізувати програму, яка циклічно показує різні картинки. Завдання має бути виконане на чистому Javascript без використання бібліотек типу jQuery або React.

Технічні вимоги:
У папці banners лежить HTML код та папка з картинками.
При запуску програми на екрані має відображатись перша картинка.
Через 3 секунди замість неї має бути показано друга картинка.
Ще через 3 секунди – третя.
Ще через 3 секунди – четверта.
Після того, як будуть показані всі картинки - цей цикл має розпочатися наново.
Після запуску програми десь на екрані має з'явитись кнопка з написом Припинити.
Після натискання на кнопку Припинити цикл завершується, на екрані залишається показаною та картинка, яка була там при натисканні кнопки.
Поруч із кнопкою Припинити має бути кнопка Відновити показ, при натисканні якої цикл триває з тієї картинки, яка в даний момент показана на екрані.
Розмітку можна змінювати, додавати потрібні класи, ID, атрибути, теги.
Необов'язкове завдання підвищеної складності
При запуску програми на екрані повинен бути таймер з секундами та мілісекундами, що показує, скільки залишилося до показу наступної картинки.
Робити приховування картинки та показ нової картинки поступовим (анімація fadeOut/fadeIn) протягом 0.5 секунди.
Література: